沙漠蝗蟲若氣候條件合適隨時殺入西藏雲南 林業及草原局急要求密切監測

新冠肺炎疫情未結束，另一場天災又至，國家林業及草原局發出通知，指聯合國糧食及農業組織(FAO)專家認為，若氣候條件合適，始於非洲並已蔓延至印度和巴基斯坦的沙漠蝗蟲，可能會從印巴入侵西藏，或者經緬甸入侵雲南，又或者經哈薩克入侵新疆，雲南、西藏、新疆特別要高度關注、密切監測沙漠蝗蟲情況，做好邊境監控工作，及時上報沙漠蝗蟲任何重要變化、動態。

通知又要求各省區市林業部門決不能有任何思想麻痹，掉以輕心，而針對今年國內外蝗情的複雜形勢，林業及草原局擬於本月召開「全國草原蝗災趨勢會商會」，分析發生草原蝗災的風險，及時部署做好草原蝗災防控工作。